[新手] iPhone 11/12 pro max vs 平價單反

我係100%新手
想問下iPhone 最靚既鏡頭同平價單反比較會係點?
諗緊買iPhone 12 pro max定係平iPhone + 平價單反
唔該

電話相機始終都係電話，
平價單反始終都係相機，
完全唔同level。

不過iphone就多咗AI計算etc，
令一般人唔需要對光圈、快門、iso等有認識，
都可以影到大家覺得滿意嘅相。

相機就真係要技術，
買機唔會送技術咁囉。

好多人ig其實唔係iphone相，
而係相機相，其實細心去睇會睇到分別，
同埋如果你要曬，一定係相機。

一定iPhone
你新手即係冇閒影相既習慣啦
除非你預你一出街一定會攞相機
唔介意長期攞住個背囊或者掛繫頸度

就算係咁
咁你買iPhone你就一定帶既
路過見個景靚你打橫部機影就係
你話畫質差少少但你新手邊度睇到
仲未計上傳資料嗰啲

冇得閒影相

多數人買完相機都係擺多過用，除非買黎開工用。

用手機啦，或者買部細機仔。

“The best camera is the one that's with you”

呢句野真係bull shit黎

論畫質，相機就算係機仔都好過手機，因為sensor大啲，鏡嘅質素又好啲，嘅個係物理問題

要講有咩分別，最簡單可以睇物件嘅邊線，手機一定好鬆散，三星玩到一億像素都係咁

論速度，手機
論方便，手機
呢兩樣唔洗解釋

影raw得12pro pro max先有，但未推出又無sample，所以唔知同一般raw有幾大差別，唔評論呢樣先

論拍片，專業相機>12 pro>平價相機

簡單啲總結

操控 畫質 焦距 景深 感光 呢幾樣野係手機攝影永遠冇可能接近到